sample email 85罷工 - 要求管理層根據勞工法例保障員工安全

「和理非進場」，小弟喺度提供一個完全冇成本冇手尾跟嘅抗爭方法 — 星期四全人類send email 比自己公司嘅管理層，問佢哋點樣確保下星期一大罷工時員工嘅安全。
———————-

Subject
Please ensure the safety of our staff on 5th August Strike

Content
Dear Management and HR

According to sources as diverse as newspaper headlines (see attached link below) and various discussions on Facebook and web forums, a major strike is expected on 5th August (next Monday), with large scale assembly is also expected in our area. I am worried for both public safety and public transportation logistics for the day.

According to OCCUPATIONAL SAFETY AND HEALTH ORDINANCE, CHAPTER 509, Employers should contribute to safety and health in their workplaces by:
* providing and maintaining safe access to and egress from the workplaces; and
* providing and maintaining a safe and healthy work environment

May I seek a clarification on management’s plan?

News- HK protesters call for citywide strike on August 5

—————

時間緊迫，行動要快

1）星期四一定要send出去，咁公司先可以係星期五比反應

2）要 CC 大量同事，全公司都知，管理層就一定要回應

3）唔想俾人知道身份，可以用Gmail等匿名發出

———————-

除左自己公司、各位仲可以做多啲，

【請廣傳】打工仔呼籲香港總商會不反對罷工！

各位打工仔：

事態發展至今，衝擊行動一次又一次令前線手足受傷同被捕，而政府依然唔表示任何有意義既回應，我諗大家都知道8月5日罷工去開拓全新戰線既重要性，如果今次都罷唔成工，場運動就好難走落去！

香港總商會係至今唯一有講過人話既主要商會，大家都記得元朗恐襲後總商會有發表過聲明遣責白衫同叫政府正面回應訴求。總商會既會員雲集商界大班，長江李澤鉅、匯豐王冬勝、港鐵金澤培、怡和彭耀佳、老蘭usb盛智文等等都係理事會成員，影響力絕對舉足輕重，我想大家一人一信寄俾總商會，要求佢地呼籲會員酌情處理公司內8月5日出現既罷工，等更多人放心響應行動！

快d send去總商會email，跟住做：

1）揀其中一種語言template
2) 改返第一段同下款
3）情況許可寫埋公司名同附上咭片
4) send去：chamber@chamber.org.hk

中文template

香港總商會
夏雅朗先生

夏雅朗主席：

關注8月5日大罷工

本人於xxx公司/於商界工作，希望向 貴會表達民間發起八月五日全港大罷工的關注和意見。

近月，《逃犯條例》修訂爭議引發香港多次大規模遊行示威，社會持續分化。政府的處理方法引起本地以至國際社會的廣泛關注及爭議，令示威對抗更趨激烈，社會開始瀰漫慌惶不安的情緒。

本人對 貴會早前於元朗無差別襲擊事件發生後的聲明深表認同，社會若需重新出發，有賴政府及執法部門各司其職，修補社會各階層間裂痕。然而，我們看見的是狀況停滯不前，民怨不斷累積，令部分前線示威者甚至置一己前途於不顧，為大眾訴求得到正視而以身犯險，情況實非社會任何人所樂見。

有見政府方面解決社會撕裂內訌不果，衝突情況不斷惡化，民間發起於八月五日全港大罷工，一則向政府繼續尋求回應訴求，二則嘗試將激烈示威轉化成和平表達。 貴會作為商界領頭組織，會員遍佈各行業，懇請作出呼籲，鼓勵各會員公司對僱員的和平罷工行動酌情處理，不作處分。

罷工或會為公司帶來短暫經濟損失，然而，若社會制度崩壞，將長遠影響本地營商環境，禍害更深。不論是僱主或僱員，大家都是香港社會的一份子，希望透過互相理解，香港人能再次團結起來，重新建立互信。

祝
會務興隆

一名熱愛香港的打工仔
公司：可選填寫

英文template

Mr. Aron Harilela
Chairman
The Hong Kong General Chamber of Commerce

Dear Mr. Harilela,

Concern about the Upcoming General Strike

As a member of (Company) / the business sector, I am writing to express my grave concern about the upcoming strike on 5th August initiated by the people of Hong Kong.

In recent months, the controversy over the Extradition Bill has led to multiple massive protests in Hong Kong and the polarization of our society. The response and the handling by the Government have further aroused wide public concern both locally and internationally and triggered increasing confrontations. A sense of insecurity and anxiety is prevalent in our community.

I strongly agree with the statement by HKGCC regarding the indiscriminate attacks on innocent civilians at Yuen Long station previously. For our community to move forward, it highly relies upon the Government and law enforcement authorities to exhibit their dedication in their respective roles and good faith in reconciling the conflicts among different sectors. Nonetheless, what we see is the resultant stagnation and deepening frustration in our society. Worse still, some frontier protesters called for a response from the Government at the expense of their prospect. No one in the society would like this predicament lingers.

In response to the unresolved conflicts and increasing confrontations, the general public of Hong Kong would strike on 5th August in an attempt to press the Government to respond to their demands as well as converting the exasperated protests into peaceful expression. As the leading business organization in Hong Kong with members from a wide spectrum of background, I hereby earnestly and humbly appeal to the HKGCC to encourage your members to hold an open attitude towards the forthcoming strike, exercise your discretion and do not, therefore, take any disciplinary action against relevant employees.

The strike may bring short-term financial disbenefits to companies. However, once the social institutions decay, the local business environment will be suffered and do us more harm for an even longer time. People in this community, be they employers or employees, are in the same boat. With mutual understanding, I hope Hong Kong can be reunited and trust can be re-established once again.

Yours sincerely,
An employee of (Company) who loves Hong Kong

自推

夏雅朗係Dr.

推

自推多下

自推多一下

Push

幫手推

PUSH

可幫推呢個

靠！你地班仆街黄尸唔好搞到我返唔到工！

再加一個template
合用公司：黃藍參半或淡藍/大公司contingency plan/外資
做法:
To: 高層 管理層
BCC: 大量同事，最好用嗰D有一百幾十人嘅all division email group
用唔係自己名嘅gmail發，叫係不同公司嘅朋友代勞保障自己
目標：要求公司flexi day比人㨂番唔番工 ，要HR發internal mail同知向工司contingency segment

********

Dear XXX

Dear XXX

The controversial extradition bill has sent Hong Kong into an unparalleled chaos over the course of the past two months. The situation has morphed from peaceful demonstrations to civil disobedience, with increasing amount of force used by both protesters and police. Various sources from news and social media suggested that demonstrators are calling for a city-wide strike with large scale assemblies in 7 districts and also disruptions of MTR service on 5 August, 2019.

I'm writing to seek your clarification on the firm's contingency plan, and would like to propose the following:

The firm is to impose a flexible work arrangement day on 5 Aug, any non-critical staff may take a personal leave for the day. This is to take into consideration of staff safety, traffic disruption/delay, and to respect the will of those who wish to participate in the strike.

Grateful if HR could issue internal communication to all staff by noon 2 Aug on the contingency arrangements.

Best Regards,
A group of concerned staff.

緊急

幫手1 人1 email send 去比唔同銀行既HR/ top management 同佢地講8月5罷工

第一頁有template !

十萬火急，連登仔救救香港

名單如下：

Petertswong@hsbc.com.hk
dianacesar@hsbc.com.hk
greghingston@hsbc.com.hk
Terence.m.c.chiu@hsbc.com.hk
Bettylam@hsbc.com.hk
stephanlevieux@hsbc.com.hk
Louisacheang@hangseng.com
elaineynwang@hangseng.com
eunicechan@hangseng.com
May.m.k.wong@hangseng.com
margaretkwan@hangseng.com
ivyspchan@hangseng.com
charleschen@hangseng.com
Nicolas.aguzin@jpmorgan.com
Filippo.gori@jpmorgan.com
Cma@gs.com
Parjam@gs.com
andy.poon@scotiabank.com
osbert.ho@scotiabank.com
juliana.chow@scotiabank.com
sunil.kashyap@scotiabank.com
toshihisa.sato@scotiabank.com
caroline.kracht@scotiabank.com
Eugene.Tan@scotiabank.com
waichoong.hui@scotiabank.com
fedza.kusturica@scotiabank.com
tendy.li@scotiabank.com
po-kwan.leung@scotiabank.com
managementcommittee@hkex.com.hk
lauracha@hkex.com.hk
charlesli@hkex.com.hk
calvintai@hkex.com.hk
rommeshlamba@hkex.com.hk
evachau@hkex.com.hk
sheenalam@hkex.com.hk
johnkillian@hkex.com.hk
richardleung@hkex.com.hk
rolandchai@hkex.com.hk
wilfredyiu@hkex.com.hk
dominicpolisano@hkex.com.hk
bradmitchell@hkex.com.hk
bipinpatel@hkex.com.hk
hectorlau@hkex.com.hk
danielpoon@hkex.com.hk
felixwang@hkex.com.hk
davidcurrie@hkex.com.hk
ligang@hkex.com.hk
ferheenmahomed@hkex.com.hk
davidgraham@hkex.com.hk
elsachan@hkex.com.hk
allstaffhkex@hkex.com.hk
desmond.ng@allianzgi.com
xiaofeng.zhong@hk.amund.com
geraldi.buckingham@blackrock.com
sammi.cho@bnymellon.com
rajeev.mittal@fil.com
kenji.teshima@nomura.com
kimberley.stafford@pimco.com
amy.cho@schroders.com
ariel.winiger@sgcib.com
jwchua@statestreet.com
charles_lin@vanguard.com.hk
Farhan.Faruqui@anz.com
Ben.way@macquarie.com
David.chang@franklintempleton.com
amy.chang@db.com
karene.dufour@db.com
mia.popplewell@db.com
sarah.stabler@db.com
dbhk_hr-owner@list.db.com
lauren.earls@db.com
kevin-a.martin@db.com
jenny.tse@db.com

pish

有ching 投稿，多個version 比大家choose

💪💪💪 不過有金融界tg朋友講話應該講果日返工好亂，講五大訴求可能唔理我地🤣 佢自己又再draft左份，方向完全唔同：

Dear XXX

The controversial extradition bill has sent Hong Kong into an unparalleled chaos over the course of the past two months. The situation has morphed from peaceful demonstrations to civil disobedience, with increasing amount of force used by both protesters and police. Various sources from news and social media suggested that demonstrators are calling for a city-wide strike with large scale assemblies in 7 districts and also disruptions of MTR service on 5 August, 2019.

I'm writing to seek your clarification on the firm's contingency plan, and would like to propose the following:

The firm is to impose a flexible work arrangement day on 5 Aug, any non-critical staff may take a personal leave for the day. This is to take into consideration of staff safety, traffic disruption/delay, and to respect the will of those who wish to participate in the strike.

Grateful if HR could issue internal communication to all staff by noon 2 Aug on the contingency arrangements.

Best Regards,
A group of concerned staff.